%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-tikz}

\usepackage[
	a5paper,
	includehead,
	margin=7mm,
	]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Math 2\up{de}{}}}
\fancyhead[C]{\textsc{DS \no7}}
\fancyhead[R]{\textsc{Sujet blanc}}
\fancyfoot[C]{}

\usepackage{multirow}

\begin{document}

\begin{exercice}
  Une usine de fabrication de lampe reçoit ses interrupteurs de deux fournisseurs différents, $A$ et $B$. Certains des interrupteurs présentent un défaut.

  On prend un interrupteur au hasard, et on note les évènements suivants :

  \begin{itemize}[$\bullet$]
    \item $A$ : \enquote{L'interrupteur vient du fournisseur $A$}.
    \item $B$ : \enquote{L'interrupteur vient du fournisseur $B$}.
    \item $D$ : \enquote{L'interrupteur présente un défaut.}.
  \end{itemize}

  On connait les probabilités suivantes :
  \begin{itemize}[$\bullet$]
    \item $P(A)=0,72$ ;
    \item $P(D)=0,03$ ;
    \item $P(A\cap D)=0,01$.
  \end{itemize}

  \begin{enumerate}
    \item Décrire par une phrase chacun des évènements suivants (on ne demande pas de calculer leur probabilité) :
      \begin{enumerate*}
        \item $A\cap D$ ;
        \item $\overline{D}$.
      \end{enumerate*}
    \item On choisit un interrupteur au hasard.
      \begin{enumerate}
        \item Calculer $P\left(\overline{D}\right)$.
        \item Calculer $P(A\cup D)$.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
	On s'intéresse aux fratries composées de trois enfants. On admet qu'à la naissance d'un enfant, il y a la même probabilité d'obtenir une fille et un garçon\footnote{Cette approximation, qui ignore les enfants intersexes, est faite pour simplifier les calculs.}.

	\begin{enumerate}
		\item Compléter l'arbre ci-dessous, qui modélise cette situation (attention : il manque des branches).

    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[grow=right, sloped]
          % Set the overall layout of the tree
          \tikzstyle{level 1}=[level distance=4em, sibling distance=4em]
          \tikzstyle{level 2}=[level distance=5em, sibling distance=2em]
          \node {}
          child {
            node {G}
            child {
              node {\ldots}
              edge from parent
            }
            child {
              node {\ldots}
              edge from parent
            }
            edge from parent
          }
          child {
            node {F}
            child {
              node {\ldots}
              edge from parent
            }
            child {
              node {\ldots}
              edge from parent
            }
            edge from parent
          }
          ;
        \end{tikzpicture}
      \end{center}
		\item Calculer la probabilité des deux évènements suivants :
			\begin{itemize}
				\item[$U=$] \enquote{Les trois enfants ont le même sexe.}
				\item[$S=$] \enquote{Il y a au moins une fille parmi les trois enfants.}
			\end{itemize}
	\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
